\section{Installation}


\subsection{Git}

Die Versionsverwaltung «Git» kannst du dir herunterladen unter: \url{https://git-scm.com/download/}. Die Installation sollte nicht sehr schwer sein. Du wirst das Dienstprogramm Programm «Terminal» noch ein paar mal benötigen. Am besten offen lassen. Wenn du im Terminal den Bezehl \code{git --version} eingibst und danach keine Warnung ausgegeben wird, sondern z.B. «\code{git version 2.16.2}» war die Installation erfolgreich.


\subsection{\LaTeX}

\LaTeX \addspace zu installieren ist auf anhieb gar nicht so einfach. Aber ich habe auch da eine Website gefunden, die bei der Installation eine sehr gute Hilfe ist: \url{https://www.latexbuch.de/latex-apple-mac-os-x-installieren/}. Da musst du vermutlich aber ersteinmal nur MacTeX laden (2.3GB) und installieren. Damit sollte dann aber auch ersteinmal alles dabei sein, was notwendig ist um mit \LaTeX \addspace loslegen zu können.


\subsection{Atom}

Die Installation von meinem bevorzugten Texteditor «Atom» dürfte wieder vergleichsweise einfach sein. Auf \url{https://atom.io/} kannst du diesen downloaden und wie gewöhnlich installieren.

\subsubsection{atom-latex}

Wenn du den Editor öffnest gehst du am besten gleich in die Einstellungen in suchst dort bei «Install» nach dem Package atom-latex und installierst es. Danach gehst du auf die Einstellungen von diesem Package und passt folgende Werte an:

LaTeX compiler to use: \code{/Library/TeX/texbin/xelatex}

bibTeX compiler to use: \code{/Library/TeX/texbin/biber}

Build LaTeX after saving: uncheck

Focus PDF viewer window after building: check

Preview PDF after building process: View in PDF viewer tab

Files to clean: \code{*.aux, *.bbl, *.blg, *.idx, *.ind, *.lof, *.lot, *.out, *.toc, *.acn, *.acr, *.alg, *.glg, *.glo, *.gls, *.ist, *.fls, *.log, *.fdb\_latexmk, *.synctex.gz, *.ilg, *.bcf, *.run.xml}

Clean LaTeX auxiliary files after building process: check

\paragraph{Weiter unten bei LaTeX Grammar}

Tab Length: 5

\subsubsection{pdf-view}

Abgesehen davon empfehle ich noch das Atom-Package pdf-view zu installieren.
